﻿ Trung_Quốc : phóng tàu Thần_Châu VII vào năm 2008
Phát_biểu trên đài_truyền_hình trung_ương Trung_Quốc , Jing_Muchun , nhà_thiết_kế hàng_đầu của Chương_trình không_gian có người lái của Trung_Quốc cho_biết việc mua các nguyên_vật_liệu và việc chế_tạo tên_lửa chở Thần_Châu VII đã được bắt_đầu .
Ông nói nhiều vật_liệu chất_lượng tốt sẽ được dùng chế_tạo tên_lửa , và các nhà_khoa_học sẽ nâng_cấp các bộ_phận của tên_lửa để tăng sức_bền . Các nhà_khoa_học cũng đang xem_xét lắp_đặt thêm nhiều camera .
Nằm trong chương_trình không_gian có người lái , các phi_hành_gia Trung_Quốc sẽ thực_hiện nhiều chuyến đi bộ vào không_gian và lắp trạm không_gian trong giai_đoạn II của chương_trình bằng tàu Thần_Châu VII .
Sau_Mỹ và Nga , Trung_Quốc là nước thứ_ba trên thế_giới phóng thành_công tàu_vũ_trụ có người lái vào không_gian , với chuyến vào không_gian thứ nhất vào năm 2003 của nhà du_hành Dương_Lợi_Vĩ cùng tàu Thần_Châu V và chuyến thứ_hai vào tháng 10 năm_ngoái của 2 nhà du_hành Phí_Tuấn_Long và Nhiếp_Hải_Thắng cùng tàu Thần_Châu VI .
TƯỜNG_VY ( Theo Xinhua )
